【有片↓↓】3萬蚊呎新盤傳裝「空心門」 發展商聲明咁解釋…

3萬蚊呎新盤傳裝「空心門」 發展商聲明咁解釋…

片LINK：

網傳啟德新盤的單位大門為空心門。

本港《建築物（建造）規例》的《耐火結構守則》訂明，住宅單位木門須為符合耐火測試的實心木門。惟近日網上瘋傳，啟德嘉匯的住宅大門為空心門，有人質疑發展商偷工減料，到底真相為何？

Facebook專頁「See生活」周一（18日）上載一張相片，指在警方一次破門入屋的行動中，「揭發」東九龍一個全新樓盤的大門「竟然係空心」。貼文又標籤︰「咁算唔算偷工減料」、「係咪要等到出事大家先至會識驚」。

有網民認出圖中的大門及門鎖，應屬剛入伙的啟德新盤嘉匯，並就事件議論紛紛。事後嘉匯發展商發出聲明，澄清指項目採用實心防火木門，並配以複合木面，強調主大門符合消防標準，項目獲屋宇署接納及發出俗稱入伙紙的「佔用許可證」。

網上又流傳一段涉事大門的解剖片段，內容展示項目的防火測試報告，指經實驗室測試後，大門能耐燒71分鐘，高於現行防火標準，並解釋指︰「警察做嘢用嘅爆破工具係極度重型，大家見到空心嘅位，係警方伸隻手過去拉番隻門，中間個位係畀佢掏空咗」。

片段所見，有工人即場鋸開涉事大門，展示大門為實心，並內藏防火物料珍珠岩。

啟德嘉匯近日以招標形式售出實用面積372平方呎的1房單位，成交價達1,041.8萬，平均呎價逾2.8萬，創項目一房呎價及售價新高。

有業主向本報提供發展商所發出的電郵聲明。（受訪者提供）

發展商電郵內附有防火測試報告。（受訪者提供）

送驗測試果批一定合格

睇得好通透

Ching 識波

空心一拳咪打爆